日本鐵道消息及旅遊情報交流區(54)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass（全國）

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多Pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇「日本鐵路心得」，了解吓基本概念先

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link自己查應該快過等人覆你

2) 去（某地方）買唔買pass好？
請提供詳細行程，等各有經驗嘅巴打可以幫你分析吓同俾啲建議你

3) 成田機場點去／坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link search會準過問我哋

6) 日本連假（例：新年、GW）會唔會好多人搭車？
會，因為有回鄉潮，自己望下個日曆就自然估到每一日嘅人潮走向，計劃行程嘅時候可以考慮逆向行

常用網站：
時刻表

乗換案内

多功能地圖及MAPCODE搜尋器（自駕遊啱用）

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

乗車券分割慳錢大法搜尋器

東海道・山陽新幹線Smart-EX早特購買教學：
早特商品一覧（日文）：

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

其他擺放行李注意事項：
東海道・山陽・九州新幹線將於2020年5月20日起實施乘客攜帶大型行李上車必須事先預訂「特大行李放置處」及其附帶席的措施
詳情請參閱：

劉明一身蟻

lm

留名

有冇人買過鉄印帳FOR第三鐵道

7月10號先開始提供記帳

屌

N700S官網話將來編成卡數可以靈活組合，6、7卡都整到

4卡山陽こだま幾時復活

賣埋去台灣
仲可以輸出去美國

HS2有冇得諗

Class 395應該足夠應付啦

Class395應該跑250kph左右，phase1既話應該夠用

又有sell大媽區電話....
我答佢唔好意思，我剩係想要京橫葉大灣區

HS2要行360kph wo
無可能仲用class 395 啦

如果係kodama既話可以用住先

HS2 營運速度要求 330kph
車輛最高速度要求 360kph
路線設計最高速度 400kph

Class395 就一定唔合格
日本本土應該得 N700S 同 E5 可以

應該係ALFA-X既量產車，如果用日本車既話

日立本身有架design 畀歐洲嘅AT400
如果class 800做得好可能畀佢

日立中嘅
JR東同海會無肉食

見講開英國，呢一排對架class 800好有興趣。
其實點解日本除左四季島，反而冇呢種又可以行電又可以氣動嘅車？其實咁樣幾好又環保，可能仲省到油錢。

我就咁簡單諗
JR北：北斗
JR東海：ひた、南紀
JR西：はまかぜ
JR四：所有去岡山嘅特急
智頭急行

呢啲特急都有一大段喺電化路段行，其實可以考慮用class 800咁嘅混能車行

東海整緊HC85 可以混能

HC85唔同class 800
Class 800喺電化路段可以升集電弓行
Hybrid 車喺電化路段加速嗰時都係要開柴油發電機

日本應該冇特急車做到呢樣嘢
連普通車都未試完 點會擺落去特急到做
應該得男鹿線EV-E801 烏山線EV-E301 九州BEC819系做到你講嗰樣嘢

但明明class 800係日立出，反而唔喺日本玩下
架車仲要有啲喺山口整

鐵路列車既電池續航能力唔似巴士可以充一次電行一百幾十公里
除非能夠開發到更大容量，更小體積同更低損耗既電池，否則特急等長距離列車於未來一段時間仍然主流發展以HC85為本既技術

建造成本同維護成本都好高，如果要降建造成本就要幾間JR一齊落order，架車就要有好多附加條件，設計費又會向上加好多

電池體積係一個大問題
又要大容量又要體積細先至擺到上車
而家潮流都係輕量化同埋減少車底parts

class 800 響英國都畀人屌到傻
車底又要擺電池又要擺發電機又要擺engine
容易造成過熱 過熱就要等佢冷卻

英國鐵道delay一個鐘好平常 收車亦是平常
但日本鐵道唔得lor

意粉 ETR400 都係日立
所以日立唔係冇機會

所以得四季島得
有電冇電、咩Hz、咩信號都行得

除左新幹線
不過唔知高尾~塩山既狹小隧道區間行唔行到

當然行到，兩日一夜行程要中央本線去姨捨

睇嚟真係可以玩20日橫斷日本之旅

試過大阪坐こだま指定席去姬路係滿,平日早上黎

四季島做到係因為頭尾兩卡大部份空間用咗來做機械室，其實同有展望席嘅機關車係無分別，普通特急車無可能咁樣犧牲載客量去玩

The restaurant in Hotel JAL Osaka has an excellent menu. It serves a buffet breakfast and a breakfast with a choice of menu. It offers a buffet lunch and three three-course set menus. For supper, there're a buffet supper and a choice of menu (a menu of four courses). I ordered a beef dish from the menu while my brother chose a vegetable dish from it. The cafe in the hotel also has an unusual menu. I have a lunch reservation for three people for quarter after one next Saturday at the restaurant.

千葉6.2地震

點解咁講？

JR 總研權利金？

呢款車第一日行
好似全程用油渣
無轉到行電

Geoff Marshall d片有講過

全黑既E257系，唔知去邊呢但真心好型

6/25(木)E235系JｰTREC新津製作所出場試運転[前編]

いつも「スマートＥＸ」をご利用いただきありがとうございます。
2020年3月21日（土）より、「スマートＥＸ」で予約した「きっぷ」の受取方法が一部変更になりました。
7月1日（水）以降は、スマートＥＸの決済用クレジットカードではきっぷをお受け取りいただけなくなりますので、ご注意ください。
きっぷの受取方法は、以下及びリンク先のＨＰをご確認ください。

※スマートＥＸの決済方法、予約や変更などの操作、きっぷの受取箇所などに変更はありません。

相比下 E217 靚好多

E235 啲點點真係唔識欣賞

不過自從製造E217系途中改左隧道區間貫通門要求 應該以後橫須賀 總武快速線都唔會再有貫通門設計嘅車

榮久庵憲司既設計真係百看不厭

哩個色應該定咗？
車門唔似山手線e235
上次都好似有巴打講過
我以為開頭好似e257轉去踊り子咁淨係上底色
未拉花

E233同E231都幾襟睇
E235就真係唔多掂

姐係取消收費plan？

E235奧山清行design的

haha 其實我全部唔知邊位design
純粹求其quote個reply

JR東日本253系電車
JR東日本255系電車
JR東日本E257系電車
JR東日本E259系電車
JR東日本209系電車
JR東日本E217系電車
JR東日本E231系電車
JR東日本E233系電車
新幹線E3系電車（1997年[37]）
広島電鉄5000形電車（1999年[19]）
富山ライトレールTLR0600形電車
札幌市交通局A1200形電車（2013年[36]）
広島電鉄1000形電車 (2013年)
ゆりかもめ7300系電車 (2014年)
JR西日本227系電車 (2014年)
JR東日本EV-E301系電車（2014年）

基本上就係最襟睇個堆車

係更改拎車票嘅步驟
以往可以show你俾錢嗰張信用卡去出實體車票
但新措施係收QR code後先至去部smart EX機或窗口scan同入smart EX密碼出飛

就咁睇覺得麻煩過以前
出完個QR code七日內唔出飛就要再發行，但出咗飛後又改唔到票

好想試下咁痴線

但俾咗錢入會嘅人照可以用張smart ex ic拍入閘？

俾錢入會嗰個叫「EXpress 予約」，仲喺度
呢次改動係for Smart EX

GC圖都係呢個色

旅と鉄道 2020年7月号 廃線の魅力2020
【特集】廃線の魅力2020
朽ち果てた鉄路、トンネルや橋梁など、鉄道の痕跡を発見した時の感動……、たくさんある廃線の魅力。

家にいながらでも廃線を楽しむことはできるし、はるばる旅に出なくても、駅の近くで楽しめる廃線もあるだろう。そこでもう一度考えてみた、〝廃線の魅力〞を特集。

トンネルの先に見える光は、きっと近い。もう一度、思いきり旅を楽しめる日が来た時のために、タビテツならではの、廃線の楽しみかたをお届けしよう。

★特別付録「日本列島廃線地図帖」
特別付録の小冊子「日本列島廃線地図帖」が付きます。廃止となったおもな旅客路線の廃線跡を掲載した地図帖です。 この地図帖を参考に、どこに廃線があるのかを探してみてください。

※電子版では巻末に掲載

好似幾正

訂咗，應該今日拎到

應該會買電子版
收到書可唔可以影幾張相上嚟睇下

買口罩嗰陣順便買埋都得喎

啲痴線佬係用青春18頭班車東京出發落九州

首先森林要有口罩賣

西仔果段新快速最爽 去到岡山好似有少少地獄

我睇咗啲乜野

東海段D long seat最地獄

課金坐homeliner 不過咁就唔可以一日坐晒

しなの鉄道 115系 2編成廃車

新型車両運行開始に伴い、 #しなの鉄道 所属115系電車Ｓ6編成およびＳ23編成については、営業運転を終えることとなりました。

SOR我又冇追POST

S23 竟然係2013 先轉過去

E129系勢力入浸長野

點解可以變跑馬

JR東海が、2027年に予定しているリニア中央新幹線の開業延期を来週にも表明する見通しとなったことが26日、分かった。
靜岡企硬?!

リニアのトンネル工事、静岡県知事「認められない」

静岡県の川勝平太知事は２６日、未着工のリニア中央新幹線静岡工区についてＪＲ東海の金子慎社長と会談後、金子社長が求めた今月中のトンネル工事準備について「本体工事と一緒なので、認められない」と了解しない考えを明言した。報道陣の取材に答えた。

金子社長は、予定している２０２７年のリニア中央新幹線開業に向け、初めて川勝知事と会談。月内の本格的なトンネル工事準備を了解するよう求めたが、川勝知事は明確な返答をしなかった。金子社長は会談で、「６月中に（準備）工事に着手できなければ２７年開業が困難になる」と述べた。

川勝知事は、南アルプスを貫通するトンネル工事の影響で大井川の水量が減るとして、着工を認めていない。

２０２７年のリニア中央新幹線の開通は事実上、難しくなりました。

水資源への影響をめぐり対立しているＪＲ東海の金子社長と静岡県の川勝知事が２６日、初めて会談しました。

「なし崩しで（トンネルを）掘ることはない。ヤードの整備をお認めいただきたい」（ＪＲ東海 金子 慎 社長）
「条例にかけるだけの話ですから」（静岡県 川勝平太 知事）
「条例が通ればいいんでしょうか」（ＪＲ東海 金子 慎 社長）
「もちろんです」（静岡県 川勝平太 知事）

追加工事を始めたいＪＲが知事に許可を求め、知事は、県の条例にもとづく協定を結ぶことを条件としました。ただ、協定を結ぶには専門家による会議を開き直す必要があり、東京－名古屋間のリニア開通は大幅に遅れる見通しです。

要有專家開會，可能仲有得傾既

有冇人睇過波瑠套劇講台灣高鐵

有得傾都可能遲呢

連國內project都搞到一獲泡
睇嚟JR東又好東海
俾人一種做唔好Project management嘅印象
英美印度都凍過水，雖然都係政治原因居多

京浜東北線のワンマン運転検討
JR東、新型車両で人員不足補う
又轉新車

想知點 interface 根岸線同橫濱線多啲

換新車順便考慮擺埋ATO落去
Btw, 山手線ATO試成點

工會重出江湖

唔會啦
報道話係因應預計人手緊張先要準備換新車
唔係格硬cut cost而係想搵人入行都無人黎
諗起香港個啲小巴又係差唔多情況

btw
如果識揸車都有得列入專才輸入類別既話

又係17年就換車，批E233輪到邊條線食

根本日本仲行兩人控制，完全跟唔上時代
人口又愈嚟愈少，成個社會都無得救

特定技能簽證

鶴見線？相模線？俾俾係仙石線你啦
點計都食唔哂堆E233

賣俾西仔

聽講房總半島會食

人地用223 225 227，駛鬼要

可唔可以換堆東北701

701系用交流電喎
同埋都有E721系喇

除左東遷仲會北上

東北得仙石線先會有機會食

成個東北得佢用直流電

用E259換651系

仙石線食開東京地區d二手車

NEX有新車

NEX用E259都係用左10年到咁快要換？

計劃定幾年後差唔多啦 新車都要時間研發
到時批車都用咗十幾年 始終東仔重視NEX個品牌 唔似西仔頹做はるか
雖然而家批車睇落都仲好新

仙石線堆205系都差唔多夠鐘上路架啦
拎20抽上去仙台養老都唔係好過份姐

計過下數，211系326輛，209系480輛，E233系1000番台820輛在籍
一條京濱東北線嘅車已經夠換走晒所有211同209系

東仔N'EX換新車果時，堆はるか分分鐘仲係281系

另外E259系技術上分分鐘比起西記287系更加新
而家個271系除咗個SiC VVVF之外，似乎都只不過係去到E259系個level

仲以為會用有剩E257去代651系
其實高崎都係得翻草津真係要特急車

重有あかぎ嘅…

其實唔係咁計
820輛入面得164卡先頭車 一係魔改中間車做先頭車

屌你老母連狗

sor覆錯

一定會魔改

房総エリアには中編成（３～６両）のワンマン機能を搭載したＥ２３３系車両を24年度以降に導入する計画を示している。

咁樣咪中央線E233仲長命過京濱東北線E233
明明中央線換E233先

日本制度差好遠

Green car計劃拖拖下會唔會直接落新車算

working holiday 得唔得

日光堆205會幫手食？

唔出奇，東北本線黑磯以南都有機會用得著

四國更加需要

海外譲渡

一係海外譲渡

好撚正，唔知要用幾錢呢？

JR印尼啱啱先收咗武藏野線堆205系冇耐喎

東京兩條大動脈果然有特別優待17年就換新車
中央線今年都係特登新整抽E233-0 T71俾佢

欠車長收車

屌你
九巴咩

鐵道唔知試過未，JR高速巴士就有條松山~東京嘅夜行巴士因為唔夠乘務員而取消咗

之前四國唔係就係因為欠司機而要CUT班咩

好似係試過
不過好似JR高速巴士咁成條線摺埋就未試過

推一推Post，順便提提大家7月1號放假可以外出消費振興香港經濟

可以坐新幹線+尾道船

點解新果隻得1往復咁少

好耐冇入過嚟, 當年呢度第一個日本鐵路post係我開的
anyway有冇巴打知如果我揸東京廣域要搭サフィール踊り子係咪正常補Green劵就得?

無錯

雅加達metro有印尼版E233

走高檔路線嘛…

唔係特急券加 green 券？
點解有啲係兩樣都要

如果wh去日本in巴士司機得唔得

通常買得GREEN券入面都包埋特急券

邊個咁手多

n700s聽日debut?
有無timetable

幫佢清潔

JR東海講到明怕亂所以聽日唔會有，第二日開始先會喺前一日發表

應該係怕Covid-19

似換某一列黑色列車？

首發一定多人坐同多籠友，不過唔公佈可能會適得其反，啲人由營運時間開始就係車站捕住

一架五百萬公里，一架三百萬公里，竟然可以差咁遠

計全部現役205/209全退都仲有一堆要233 無出路

271 同 281 可拼結行走，D野先進極有限

咁當日211 同209 都魔改先頭車

西仔魔改正好多

咁D人咪企足一日等佢？

講魔改永遠唔夠西仔北陸本線嚟

不斷用入場券出出入入

n700s群組

如果唔係疫情我都會去坐首航

喺東京買定一張自由席咪得?
等到新車嚟先上

原來到依家仲係人手焊接

【新幹線新型車両 製造工場に潜入】
あす７月１日から東海道新幹線に新型車両が導入されます。その製造現場を取材しました。

真正熟手嗰啲一朝早就應該有消息今日咩車次會用N700S
佢哋可能直接買指定席

應該有人收到風嘅

點都一定有啦

閪日本係善用列車資源呢方面從來都冇另人失望過

有全相

JR九州架新D&S列車「36ぷらす3」會以旅行商品方式賣

出廠到開車夠時間買飛

みんなの九州きっぷ

四国満喫きっぷスペシャル

國內人唔駛10000YEN任坐3日

Plan緊9月拎假去九州了

【速報】N700Sに乗ってきた。

【デビュ－おめでとう】東海道新幹線N700S系 一番列車のぞみ１号＆二番列車のぞみ３号

估唔到首日會多過一抽新車
見到係N700s即刻落樓補張指定得唔得

開返關先諗啦

我記得07年 N700系首航都好似幾抽新車出嚟做生意

佢好似住日本的…

日本官員稱最差情況或要再宣布國家因疫情進入緊張狀態

比預期少人
仲以為解際左緊急狀態會個個衝去坐

My Japanese friend Risa is on her period so she can't have cold drinks, coffee, tomatoes and ice cream right now. Her aunt flow is visiting. She has bad stomach cramps right now so she's taken three days of menstrual leave. Her sister feels bloated as well which means her period is gonna come soon. She's had painful stomach cramps recently as well but her period is late this month; it's a week late. She's being so emotional today as it's that time of the month again. Her cousin Shirley missed her period so she might be pregnant. Her cousin's husband did his leg workout this evening during which he overtrained his quadriceps, hamstrings and calves so he's got cramp in his legs. Risa's brother will be attending a party on the weekend but I won't be going with him for fear of cramping his style. I don't wanna put any pressure on him that would cramp his style. I don't want him to be under pressure which would cramp his style.

Green車好正

LM

下次鐵膠遊用全國pass一定買green未試過

+1，但幾時先開關

不過hikari有排未有n700s
用全國green都無得坐

Open jaw 可買Green早特

又幾靚喎

影得埋對面

新幹線新型車両 製造工場に潜入
あす７月１日から東海道新幹線に新型車両が導入されます。その製造現場を取材しました。
（Nスタ 6月30日放送）

真定改圖？真嘅睇落又幾襯

#u_s_o_train #ウソ電

假既，fake圖

將E2隻色用落E5度真係比佢fake左幾秒
好彩E5個頭夠哂長

E5 個張堅似

load咗幾秒先發現係E5嚟

靜岡long seat地獄有雙層green嘅話
Green乘座率應該唔會太差啩
不過有可能會分薄一班想坐得舒適嘅新幹線客源

東海絕對唔會咁做

ＪＲ東海道線などで、車内販売などを担当していた女性が新型コロナウイルスに感染していることがわかりました。

感染が確認されたのは、ＪＲ東日本のグループ会社に勤務する２０代の女性社員です。この女性は先月２３日から２６日にかけて東海道線や横須賀線のグリーン車にアテンダントとして乗務し、改札業務や車内販売を行っていたということです。乗務中はマスクを着用していて、乗客や同僚に濃厚接触者はいないということです。

有接觸都搵唔返

早幾日咪有片連結左唔同車

陣新車味好撚勁

沒可能la

東海咁快玩鳩班鐵膠
琴日twitter公布嘅今日N700S運行列車有一半臨時變返做N700A

唔係得兩來回4班次用N700S咩

本來就係上下行各兩班車用N700S

點知東海今朝出tweet撚狗將上下行其中一班改返N700A

東海：聽日上下行各4班N700S。但我頭盔已戴好，隨時搵返抽N700A出嚟代走

N700A X12編成廃車回送

12年
可能有暗病？

同閪日本台車龜裂嗰抽一樣係川重製
唔知關唔關事

睇到有tweet話已經買咗臨時轉用N700A嗰班嘅車飛

要睇台車係咪神户制鋼既物料造，如果製造日期係單嘢通天之前就可能一樣出事

咁好多仲行緊架喎

1900啲川重會唔會奶嘢
1900退咗8個車頭係咪川重車嚟

只要唔再出緊急事態宣言就去到

東海道新幹線d車12年就劏
0系到今日都係

係

與此同時山陽果邊可能諗緊500系仲可以上咩卡通

我諗返起山手線換E231既時候大阪環狀線換新型車輛（201系）

站站停都大把人為左卡通專程去坐

有名你叫西日本
當NEX準備換第三代車時はるか仲係281系

賺完男人錢再賺女人錢

仲有在來線堆103系
去咗印尼堆後輩都廢埋車嘅時候103系仲生勾勾

300系無咁短命，部份編成玩到15-18年

西日本會唔會連新幹線都要玩體質改善

但車體經常承受咁高速高壓，同在來線嘅車唔同喎

點解堆奈良103咁捱得

上年櫻花季果陣得仲驚緊奈良線最後兩架103系會隨時退役，於是走去影一次，點知到而家兩架都仲行緊
更加唔好講播但/加古川/和田岬線果幾批，分分鐘再戰十年都仲得

做過體質改善工程，同埋JR西keep車又真係有一手

成間中巴咁......拎d紅蕃頭rebuild

仲要係低運轉台
Btw 唔好忘記東急7000系
而家話想玩到80年

佢keep車係勁
不過唔夠國鐵味
啲381系好多換咗電牌
入面啲凳又唔係原裝凳
好似怪怪哋

堆115 103其實都魔改到冇乜國鐵味

加古川線批103系玩到連車頭都改埋樣

鐵球版225

換IGBT永續

咁大煙

搞到成部現代版SL

搵381拉檢測車

整備不良先會搞到咁大黑煙，西日本係咪窮到咁

日本第二波爆發黎料

增編要去第度順便拉埋部野走?

唔要再有緊急狀態
等多一個月放心返日本

一定係冇清引擎

回程試埋Premium Green同個拉麵

個室專登另外整度門送餐?

安倍晋三首相は３日夜、東京都内の日本料理店でＪＲ東海の元社長、葛西敬之名誉会長と会食した。同日には静岡県がリニア中央新幹線工事の静岡工区トンネル掘削に先立つ準備工事を現時点では認められないと正式に回答しており、この問題も話題に上った。

会食終了後、葛西氏は記者団に「慰労会みたいなものだ。雑談だ」と述べた。葛西氏は６月２３日の株主総会で取締役を退任したばかり。

一方、政府高官は３日夜、リニア工事について「手を替え品を替えやっていく。一緒になってやっていく」と述べ、政府としてＪＲ東海を側面支援する考えを示した。ＪＲ東海が「難しい」とした令和９年の開業目標に関しては「沿線の自治体はみんな楽しみにしている。（国が低利子で貸し出す財政投融資の）３兆円を回収しなくてはいけない」と述べた。
要首相出手？

JR「無期限補償の方針」に静岡県知事「当然」 リニア新幹線着工問題

都唔會太有用

SR1

熊本又浸哂

九州地區真係好慘
成日整返好線
隔一陣又來料
但係我心目中九州搞鐵道觀光其實幾努力
無論jr/地方鐵道
雖然都係水戶岡鋭治手筆
連非九州地區都見到佢啲作品
不過佢嗰隻style係幾好睇

九州同北海道都係要搭鐵就要盡早去，兩間都係唔搭唔知會唔會再有機會坐到

高千穗最印象深刻
可惜我嗰陣未鍾意鐵道
無搭過

南九州啲鐵道完全冇搭過

肥薩線

啱啱先開返阿蘇
宜家又到哩到
咁SL人吉咪......
其實有無專業人士講吓
係佢地無錢加固
定係整來都無用
抵受唔到咁大衝力

哩架原本係高千穗嘅車來（好似係）
鍾意佢車出面有用木
埋站車外喇叭會播音樂
九州啲pass其實幾抵
上次去7日chur晒大部分觀光列車
不過都3年前
但係去過東西日本
中部北海道
最特別都係九州
好多キハ同國鐵

我淨係搭過宮崎去宮崎南

玩完
廢硬線

唉，仆街....
果頭整返豐肥本線
呢頭肥薩線就rip

好彩條線幾款觀光火車都搭過曬

未坐過
上次路經熊本都想坐
無時間

17年4月坐過一次
熊本> 翡翠山翡翠>伊三郎新平>隼人之風 >鹿児島中央

仲差SL人吉
可能遲d會拎去豊肥本線變SL阿蘇

貨物有冇行日豊線？定全部行肥薩橙鐵道？

鹿兒島所有貨物列車都經肥薩橙，日豐本線延岡駅以北先會有貨物列車行

又係乜乜旅行社搶錢時間

年年7月頭九州都食曬屎

5日4夜，3日自由活動

上次去無坐
molamola

17年邊有翡翠山翡翠

屌，覆錯。毛膠

上年西仔藝備都搞番好
今次九州應該有能力修復肥薩線掛

人吉揸車去八代40分鐘，坐佢站站停火車粒半鐘，真係無咩保留價值

其實已經轉型做觀光路線就唔可以咁睇

人吉站設備同條橋都係產業遺產黎

廢線又未必會，但整都要一段時間

個檢修庫

但整完下年7月又浸過

咁樣設計好睇好多

而家唔係興平面設計咩

我覺得本身個設計同用色都太grand, 同埋唔夾本身個塗裝
但係佢叫得Supreme一時又真係諗唔到其他approach

佢嘅新設計個S變咗匙羹
N700幾隻字就變返N700系嘅肥肥矮矮設計, 都係而家版本好睇

流失即係成坐野沖走左?

咁crossover幾好

直頭應該全車上廣告啦

祝福今次都能夠捱過

有冇浸車廠?

橋梁一部流失 >> 條橋有部份俾水沖走咗

九州一年有幾多日係全線開齊架

品川去橫濱嘅比較，估唔到東海道線普通列車同特急差唔多時間，京急嘅普通列車要係咁待避，成粒鐘先到
揸車重快過佢，同埋飛的要接近一萬yen

東海道線停咁少站 同埋佢本身都係想做東京 <> 橫濱速達列車

JR慢車已經有京浜東北啦

改到睇唔出係個S字

點解差一倍車程，有直線高速？

直線九州自動車道vs.彎多兜路火車

擺左4年無用過?!

擺咗好耐喇，我上年復活節去都見到佢地，重係當年SUPER白鳥嘅塗裝

你可以試下搭 B&S Miyazaki，九州道有呢段有幾條禁止危險品車嘅長隧道

NEX 空氣運送

正常呀無遊客

係咪做咗器官車，集電弓拆走咗

直線vs曲線，加埋火車速度慢過揸車

咁浸法架『36ぷらす3』係咪又要改道

佢都係行主幹線, 有浸到咩?

經肥薩おれんじ鉄道

肥薩浸咗?

浸得好嚴重下。

Lm

唔講山泥斷橋果d
佢沿線地下d設備咁浸法是咪收得皮

又停一段長時間喇
btw球磨川鐵道應該真係可以收皮

橫濱線會同京濱東北一齊換E235

E235又準備大量生產做東京JR公廁車

又未咁快去到公廁嘅，中央同常磐應該未咁快有得換住

中央啲E233拎去換211咁咪有新車用

閪仔.....
阪和線日根野パンタグラフ崩壊

甲府，高崎，仙石，房總會食京濱東北橫濱線既E233

又炒pan

會唔會撞到野昨

炒pan炒成咁係咪撞到嘢

但係依家加緊green席落E233，咁快就換E235

球磨川鐵道差唔多廢硬
車廠同所有列車都浸晒

肥薩就睇下JR九州肯唔肯維修…

問題係因為熊本地震斷左既豐肥本線修左4年先搞掂…

E233 好睇過 E235 好多

步高千穗鐵道後塵

直頭玩完，車廠同所有列車都浸晒水
路基爛哂，鐵橋俾水沖走哂

E235個車頭拉花真係唔識欣賞

直接收皮

叫埋貨物幫手

痴撚線

肥薩線就應該會整，因為唔整就要連山段都廢埋，同埋出入人吉雖然話揸車快，但都有遊客生意要做（不過頭一兩年應該觀光設施/酒店都未開得返）

武肺都冇客，冇所謂啦

23公里10000yen

大家可以黎呢到捐錢比日本九州振災

有能力就幫少少

久大本線通返一年後再斷多次

好彩又係舊年已經去過由布院同坐曬兩款由布院之森

口賤講句
今次九州整番好都起碼都半年以上時間
但整完又要面對下一年暴雨再整爛過

上年先台風19号侵哂甲信東海，今次就中南九州

山區線Run一日蝕一日
佛系復修話知你
等地方/國家課金先慢慢整

半年咁樂觀
呢啲地方蝕錢路線冇返三四年都未得啦
唔洗同地方傾同r人課金咩

豐肥本線都四年幾先全線復駛……算吧喇
久大本線呢d多遊客去嘅就快快手整嘅

唔廢線都分分鐘好似東海條名松線咁

2009年斷左，2016年先全線復駛

久大本線2012年7月同2017年7月都試過因為大雨而中斷
同埋九州到而家都仲落緊大雨

其實有心整嘅話應該上次就有做路基加固同整引水道

熊本以南九州連埋新幹線全部都停哂

三角線同宮崎空港線冇事

仲未停雨

今晚仲要落

有引水道都冇用
今年呢場五十年一遇

所以咪唔知整幾耐
應該會慢慢拖嚟整

燒到上廣島嗰邊琴晚都要停火車

近幾年 六月尾 七月頭一定會災難級落雨

廣島都要
避難...

愛媛都叫人準備要避難

個雨帶係咪想掃晒成個日本

ＪＲ東日本が運賃見直し検討、新型コロナで減収続く

7日 20時57分
ＪＲ東日本は、新型コロナの感染拡大に伴って列車の利用者が減っている状況に対応するため、運賃やダイヤの見直しを検討していると明らかにしました。

「長期的に経営がしっかりと成り立っていくような形で、さまざまなコストの見直し、あるいは私どもの商品でありますダイヤ、あるいは運賃、そういう基本のところの見直しをするための、現在、検討を深めている」（ＪＲ東日本 深沢祐二社長）

新型コロナの感染拡大によって列車の利用者が減るなか、ＪＲ東日本は、利用者の数が回復するには長い時間がかかり、感染予防のための「新しい生活様式」が定着すれば通勤客が減る可能性もあるとの見通しを示しました。

そのうえで、混雑に応じて時間帯別の料金を設定することや、始発や終電のダイヤ見直しなどを検討していることを明らかにしました。

ＪＲ東日本によりますと、外出自粛が呼びかけられていた４月と５月は、定期以外で１０００億円の減収となり、自粛が解除された６月も６４０億円の減収だったということです。

睇黎連東日本都唔掂...

大分川已泛濫

日日都燈長江三峽
燈到條雨帶去晒日本

之後大把新車等住科水
仲要預埋人口老化長遠乘客會少咗

長野レベル5

一陣個北陸新幹線基地又再浸過就仆得街

大雨加上行雷 搞到成條大和路線冧電
終日運轉見合

京阪神地區今日都落大雨有啲都已經要停駛

雨吹左去京阪神？

湖西線咁高規都要停

其實湖西線好易停駛…一有強風就停

輕量車+窄軌

同埋因為側風太強，已經發生過唔少次強風吹到架車跌落橋嘅意外

有冇人知之前用開特衰同BNO入境日本 之後有左台灣護照諗住想用下
日本入境唔知得唔得

我估冇問題
日本冇你香港身分證number

我係驚手指模會發現到

唔會 我用過三個國家嘅passport 其中兩個唔同名入都無事

應該唔係old news
JR東日本最新 新幹線半價車票價惠！直至明年3月31日！

都係無得去so9sad

大和路線收皮嘅真正原因

東海有無份減

原來今朝成個奈良縣JR停晒，但係近鐵乜事都無正常運行

經過福知山事故同n700台車龜裂後西仔實好敏感

賣餅都救唔到

平時賺好多既三間JR都喊晒救命
呢D吊緊命既私鐵死多幾錢重

煎餅先係本業既錯覺

有冇人試過o係日本因為jr停左而搭振替輸送

有
本來坐五能線青森去秋田點知強風只去到弘前之後路程要坐振替巴士
去到深浦要轉另一架車，捱到去東能代，再等架普通慢慢咁碌去秋田，到到已經下午4點

但如果好似今次大和路線咁
你用ic card入閘
咁佢點知你去邊個站落車從而收你運賃

Stored Fare基本上唔用得振替輸送

之前諗住坐京急但係死咗
都係走去買京急飛坐jr 平啲

8660レ 甲種輸送
DE10-1561+キハ261系
新大阪
2020/07/08

キハ261系「はまなす」編成甲種輸送、午前の部。
梅雨の晴れ間に川崎重工・兵庫工場を出場。
エスコート役は「いごろいくん」DE10 1561。
結局「定位置（進行方向右側前部と左側後部）に戻った？
特殊貨物検査票と甲種名物「川重マーク」！
今日は米原より先が不安ですが
無事に苗穂に行けますように！

紅色咁型

諗起坐みえ但死左結果免費坐近鐵去伊勢

近鐵急行唔係慢過みえ咩?

上次広島差D線路全滅

未聽過又BNO又有台灣護照

D雨已經去到長野岐阜

好似慢少少

但みえ有d班次待避得好誇張
みえ10號連續4個站運轉停車

點解唔得?

中華民國允許雙重國籍，但外國人歸化中華民國國籍須放棄原國籍.

有BNO唔代表係外國人 港澳關係法入面定義 持有BNO同香港護照以外先屬於外國人

咁你俾實際例子有人持有以上兩本護照la

我講得俾你聽 就係有啦 唔信唔緊要

既然可以做到.快D去開移民公司收客.好多人想係咁

正正就係移民公司講出黎

咪即係未有真實個案.移民公司成日會吹大
無事實證明一律當吹水

咁如果我話你知 我有 你肯信未?

知你勁la，代表乜呢，個別成功個案參考意義不大
咪同其他人持有BNO成功歐洲落地一樣
後面的人照跟做到先有討論價值

近幾年西日本水災好似愈來愈多同嚴重

遲下會唔會又要廢一填線轉巴士

好慘

唔係勁 係點解你咁堅持自己 我由頭到尾都係想話你知個事實唔係咁
但你都否定一切 而再用其他理由去解釋 真係好好笑 唔同你爭論啦

我無否定你.係我見正常人係打回頭.
係事實又講唔出實際流程.你話得咪放長雙眼睇出面有幾多人都做到lor .

好彩冇話廢線

みえ好似係表定速度最快的氣動車

D橋通常政府課金.等好消息

唔會啦, Mie其實有啲慢
最快係北斗, 表定91kmh, 在來線排第10
Mie 表定71kmh, 在來線排第88

智頭急行最快

樓上啱，北斗先係最快

單線做到咁打近鉄已經好勁

JR東海喺三重縣畀近鐵㩒住嚟打喎

記錯左加埋非特急

單線點都唔會夠複線打
不過唔緊要
東海用新幹線打翻近鐵名阪特急轉頭

呢抽261要去邊

苗穂

JR Peach

單線最密15分鐘一班？

Match!

7/8(水)
｢南海6000系6905F(C#6016方)大井川鐵道譲渡陸送(本送)｣
梅雨空の雨が降りしきる中、1月に千代田工場から搬出された6905Fの片割れ(C#6016)が大井川鉄道に向け大阪某所から旅立ちました。
濡れた道路に写る6000系が絶妙な雰囲気を醸し出していました。
今後の活躍に期待したいところですね。

活化石

6016 (1966年10月14日竣工)

JR北新嘅觀光列車嘛

以前S.北斗只需要2.5個鐘就跑完全程，係時代既眼淚

代rainbow express？

唔出奇，都年事已高喇抽嘢

有咁快咩？我聽過最快都係兩小時五十幾分鐘

兩個半鐘跑完係直達車？

Sor, 2時間59分先啱, 表定速度106km/h

第2代黃仔

呀3月32日

得我一個覺得靚？

我覺得呢款點都靚過新嗰款白紫色塗裝。

我覺得白紫色幾靚但呢款好柒

x2
白紫色幾順眼

投票
peach色
白色

肥薩線 繼2018年後 再次不通 (斷左兩條橋)
久大本線 繼2018年後 再次不通 (斷左一條橋，由布院之森又停了)
高山本線 繼2018年後 再次不通

餘下停駛路線
鹿兒島本線
日南線
飯田線
北陸本線
岩德線
內子線

西日本鐵道 甘本線
球磨川鐵道 湯前線 (斷左一條橋)
平成築豐鐵道 田川線
大井川鐵道 大井川本線
叡山電鐵 鞍馬線

連北陸高山都出事

高山線

大井川
SL

原來本身SL壞咗
哩兩個月都無
上年又係哩段時間壞

元祖藍色最靚

高山同飯田都出事

冇美感不了

上面我寫左
不過呢兩條主要係塌樹同泥石之類
肥薩、久大本同球磨川就斷橋有排攪

北陸新幹線、最長トンネルが貫通
金沢―敦賀間、19.8キロ
2023年春に延伸開業予定の北陸新幹線金沢―敦賀（福井県）間で、福井県の南越前町と敦賀市をつなぐ新北陸トンネルが10日午前、貫通した。全長約19.8キロと、延伸区間で最も長い。午後には敦賀市内の現場で工事関係者らが貫通式を行い、万歳三唱した。

工事を発注した鉄道建設・運輸施設整備支援機構によると、6区間に分けて14年6月から掘削作業を開始。今年4月に最後の区間が貫通する予定だったが、トンネル周辺の地盤対策のため約3カ月遅れとなった。

約125キロの金沢―敦賀間には、12本のトンネルを新設。新北陸トンネルで貫通は11本となった。

幾時先通到去新大阪

敦賀至新大阪連條線點行都未決定
不過中央新幹線同長崎新幹線都係唔知幾時先完工
中央新幹線就靜岡而家嘈緊
長崎新幹線就佐賀一直拒絕

都應該大機會行湖西線個邊掛
行另一邊會有一大段路要同東海道新幹線並行去京都，而且又好似兜遠左

依家個plan係行敦賀~小浜~京都~松井山手~新大阪，走線避開滋賀縣

拉到去差唔多舞鶴係咪戇鳩

救救因鐵

JR北海道は2020年7月10日（金）、北海道の「ぐるっと北海道・公共交通利用促進キャンペーン」を活用した「HOKKAIDO LOVE！ 6日間周遊パス」「開業記念ウポポイきっぷ」「はこだて旅するパスポート」を発売すると発表しました。

小浜啱啱好擦到邊，之後走線就係南北向直插京都

京成3100形、新造車両2編成計16両を導入
京成電鉄は2020年7月11日(土)から、新造車両3100形の2編成の営業運転を開始します。3100形は2019年10月に運行を開始した新形式の新造車両で、3153編成と3154編成の8両2編成、計16両を導入します。3154編成は7月11日(土)、3153編成は7月18日(土)に、それぞれ運行します。これにより、3100形は合計4編成となり、全て「アクセス特急」として運用されます。

京成グループは3100形を標準車両として、「受け継ぐ伝統と新たな価値の創造」をコンセプトに設計しました。外観デザインは、成田スカイアクセスの案内カラーのオレンジを取り入れ、飛行機や沿線各所のイメージイラストを車体に描いています。

車内設備として、スーツケース置場に利用できるように座席の一部を折り畳み式の機能があるほか、フリースペース、プラズマクラスターイオン発生装置、液晶LCD車内案内表示器、防犯カメラなどを設置し、快適で安全な車内環境を整備しています。

新車出廠個零禮拜就已經投入服務

成陣支那味

支那最鐘意用led走馬燈

實物圖

轉做紅底黃字100%吻合

大阪去和倉溫泉由一程過變轉兩次車

下面reply嗰張，咁大個LED攞嚟show 箭嘴

想問下東京有冇咩特別列車推薦坐下 想試下サフィール踊り子

小田急 romance car 展望席?

戇咩鳩，又乜嘢差唔多？咪喺中間囉，已經唔經舞鶴。湖西線有咩城市值得打搞佢，唔經若狭灣點服務小濱。

而家講左照保留西仔既thunderbird唔將佢third sector化？

未講掂數，但沿途自治體一致反對湖西線轉third sector

Hikari同Kodama

thunderbird就點都會cut啦
而家來回50班，得7班會係湖西線停站，其他都係京都之後就停敦賀/福井，完美地可以比北陸新幹線replace

至於停小浜又可以做多批客又唔會太兜，算係幾聰明既做法，但咁亦都會令滋賀有藉口話湖西線並非平行路線，唔接受第三sector

咁快行Hikari同Kodama…嚇一跳

好似因為琵琶湖岸邊成日有大風，所以唔可以太近琵琶湖

長崎新幹線當初武雄以南，諫早以北都當係同長崎本線並行， 搞到肥前山口啲人屌曬鬼， 嘈完一倫JR九州先肯話行多十年八年。

不過宜家同佐賀難題比，呢個真係小問題

我覺得第三sector化呢個政策其實有啲唔係好合理，應該新幹線通車之後要將新幹線賺嘅綫貼番落在來線。
依家每個縣一條第三sector 根本就好難賺錢，好難繼續營運落去。

自民黨嘅鐵路政策唔on9就奇

返唔到車廠入油？

高山本線山泥傾瀉下呂-高山收咗皮

比良おろし

最後結果可能係地方政府有份出錢或者出地起新幹線
沿線轉左第三sector後再補貼埋佢赤字
地方政府連打個和做唔到

横川架189同EF63翻新完裝埋燈

半年前仲係咁

整靚左幾好

但無個頂，好快又殘

書展有冇日文書賣?

喺日本直接訂返嚟好過，點解要去書展

社區大爆發
書展不了

根本就客量有限.行遠十公里都係幾分鐘車程
京都去敦賀 新幹線二十分鐘已經行完
係京都點起站先要研究.

JR東日本「えきねっと」に案内キャラクター「とらんくま」誕生

香港就算賣都貴到飛起，點解要畀佢賺

得學日文既書
即係周街都有嗰D
你要日本書就去返旭屋嗰D算

Amazon JP幫到你
我都買咗本講廢線嘅雜誌返嚟

京都新幹線口個邊又真係冇咩擴建空間

Amazon直接訂返黎，入場貴都慳返，又唔洗驚中武肺

諗起嗰本厚過字典嘅動森攻略書
Amazon jp 連連費二百幾
街買三百幾

地底，應該大深度

唔係有條烏丸線係度咩？都掘到又唔會影響到？

香港乜都貴

好似話喺隔離街嘅地底起月台

幾得意

上次都搞左一排.

等睇書展群組

日本政府重申不考慮再次頒布緊急事態

全民感染快開關

一遠少少D人點轉車.要用地底緊係用近Aeon 果邊.但又要就返近鉄

宜家要考慮走線同個站係南北向定東西向，費時影響南邊伏見地下水

etSETOra
下年有無機會坐